美鷹派國會議員致函拜登政府 籲擴大中企晶片禁令範圍

美國國會鷹派議員致函敦促拜登政府，限制出售晶片製造工具給中國企業。此舉類似於美國政府先前對中國通訊設備製造商龍頭華為祭出的晶片禁令。

路透報導，眾院外委會共和黨首席議員麥考爾（Michael McCaul）及參議員柯頓（Tom Cotton）在給商務部長雷蒙多（Gina Raimondo）的信中表示，要求企業獲得美國許可才能將在外國使用美國技術製造的半導體出售給華為的規定，應適用於所有設計14奈米或以下先進晶片的中國公司。

報導指出，這封信函的日期為本月13日，並於周四公開。該信要求實施電子設計自動化（Electronic design automation，EDA）軟體的許可以及對中國企業的晶片相關銷售的限制。

信函指出，這些行動將能「確保美國及夥伴和盟國企業不得向共產黨出售用來送我們上絞刑的繩索。」

商務部在2019年以國家安全和外交政策疑慮為由，將華為列入俗稱貿易黑名單的「實體清單」。此舉限制美國供應商對華為的供貨，但未能打擊在美國以外製造的商用晶片，因此，為加強封殺華為的力道，商務部擴大《外國直接產品規定》（Foreign Direct Product Rule），將使用美國技術或軟體的外國製造商品納入監管。

商務部去年公布的規定，即要求向華為出售在外國使用美國晶片製造設備生產的半導體須先取得許可證，以擴大華為晶片禁令範圍。

此外，美國《華盛頓郵報》上周報導，中國利用軍、民用間的灰色地帶，使用美國的晶片技術在超高音速武器取得優勢。商務部旋即宣布將天津飛騰信息技術公司（Phytium Technology）在內7家公司，列入實體清單。

麥考爾和科頓表示，希望拜登政府不僅僅是限制出售商品或技術給飛騰，而是將需要出售許可的對象，擴大至所有使用美國工具製造飛騰設計的半導體的公司。（盧宥竹／綜合外電報導）

中國市場人人愛

全球商人齊奶共

全球最重要的晶片先進製程設備製造商艾司摩爾（ASML）CEO韋尼克（Peter Wennink）周三（14日）表示，管制科技產品出口給中國大陸，不僅不會阻斷中國大陸的科技進步，還將損害美國經濟。

講過好多次商人最信唔過特別全球化下既大公司
資本本質追逐利潤, 全球化下仲成日高唱資本無祖國
所以個個係咁奶